<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<filename>戦技種別.fmg</filename>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="200000">Adquire a arte marcial shinobi "Ataque com Gancho".



Usa o Gancho para se lançar sobre o inimigo para um ataque de espada com rolagem.

A prótese shinobi combina movimentação e ataque. Nenhum movimento é desperdiçado.</text>
<text id="200100">Adquire a arte marcial shinobi "Repelir Aéreo".

Permite defender ou repelir ataques inimigos no ar. Armas de fogo e outras armas com projéteis causam dano adicional em alvos aéreos, e esta técnica serve para prevenir esse dano. Um shinobi não é derrubado com tanta facilidade.
</text>
<text id="200200">Adquire a arte marcial shinobi "Ferramenta Prostética Aérea".

Permite o uso de ferramentas prostéticas no ar. A prótese shinobi é pesada, porque é feita de ferro e engrenagens. Apesar disso, ela pode ser usada no ar graças a técnicas do seu criador, Dogen, e ao treinamento do seu dono.  </text>
<text id="200300">Adquire a arte marcial shinobi "Contra-ataque Mikiri". Permite combater investidas de oponentes pisando na arma do inimigo, causando um dano considerável à postura.

Perceber a velocidade de uma investida é quase impossível, mas não para a visão aguçada de um shinobi.  </text>
<text id="200400">Adquire a arte marcial shinobi "Corrida e Deslizamento".

Permite deslizar para a posição agachada enquanto se corre.

Corra por uma área e deslize para dentro de um abrigo ou outro lugar oculto.

A manobra engana bem os olhos inimigos.</text>
<text id="200500">Adquire a arte marcial shinobi "Artes de Combate Aéreas".

Permite executar artes de combate enquanto estiver no ar.

Permite usar artes de combate após pular para perto de um inimigo, ou imediatamente após saltar sobre um ataque amplo.</text>
<text id="200600">Adquire a arte marcial shinobi "Salto".

Permite saltar por cima e para trás de inimigos com a postura quebrada.

Essa técnica de artes marciais permite o uso de golpes mortais pelas costas durante uma batalha, mesmo sem usar furtividade.</text>
<text id="210000">Adquire a arte de combate
"Corte Redemoinho".

Ataque giratório que pode acertar vários inimigos de uma vez. O corte aliado à força do giro pode atingir múltiplos oponentes e causar dano mesmo ao ser defendido.

Quando cercado, use essa técnica shinobi para abrir caminho para a vitória.</text>
<text id="211000">Adquire a arte de combate "Impulso Sombrio". Técnica secreta do estilo shinobi criada pelo grande shinobi. Faça uma poderosa investida de longo alcance e então use o oponente empalado como plataforma para realizar um salto.

Seja como uma coruja na caça e suba aos céus após perfurar sua presa. Brasões espirituais são consumidos ao saltar.</text>
<text id="301000">Adquire a arte marcial shinobi
"Corte Perseguidor".

Permite realizar um corte com a espada avançando-se para frente após o uso de certas ferramentas prostéticas, o que possibilita se aproximar dos inimigos instantaneamente.

Ferramentas prostéticas aplicáveis:
&lt;?acquiredWeaponNameId@70000?&gt;, &lt;?acquiredWeaponNameId@71000?&gt;, &lt;?acquiredWeaponNameId@78000?&gt;</text>
<text id="301100">Adquire a arte marcial shinobi
"Presa e Lâmina".

Após o uso de certas ferramentas prostéticas, esse movimento permite atacar com a ferramenta e a espada simultaneamente, ou realizar um ataque subsequente com a ferramenta.

Ferramentas prostéticas aplicáveis:
&lt;?acquiredWeaponNameId@73000?&gt;, &lt;?acquiredWeaponNameId@78000?&gt;, &lt;?acquiredWeaponNameId@74000?&gt;</text>
<text id="301200">Adquire a arte marcial shinobi
"Força Projetada".

Após o uso de certa ferramenta prostética, permite transferir seu poder para a espada e liberá-lo para a frente. O ataque específico muda conforme a ferramenta usada.

Ferramentas prostéticas aplicáveis:
&lt;?acquiredWeaponNameId@76000?&gt;, &lt;?acquiredWeaponNameId@79000?&gt;</text>
<text id="301300">Adquire a arte marcial shinobi
"Força Vital".
Permite realizar um ataque subsequente com certas ferramentas que imbui a espada com o efeito da ferramenta. O Escultor deixou para trás a prótese shinobi após desenvolver essa técnica. Ele havia ido longe demais, matado demais. As chamas do rancor haviam começado a se manifestar...
Ferramentas prostéticas aplicáveis:
&lt;?acquiredWeaponNameId@72000?&gt;, &lt;?acquiredWeaponNameId@77000?&gt;</text>
<text id="310000">Adquire a arte de combate "Corte Noitibó". Um salto giratório ofensivo que possibilita se aproximar ou se afastar de oponentes rapidamente.

Técnica do clã Noitibó. Os noitibós usam o peso de suas shurikens para adicionar força ao golpe. A prótese shinobi é feita de aço pesado, e pode ser usada de forma parecida.
&lt;?kgiconKc@18?&gt;+&lt;?kgiconKc@16?&gt;: Corte Noitibó</text>
<text id="310100">Adquire a arte de combate "Corte Noitibó Reverso". Realiza um salto giratório ofensivo que possibilita se aproximar ou se afastar de oponentes rapidamente.

Essa técnica permite decidir em qual direção girar ao usar o Corte Noitibó. Utilizar ambas as direções torna a habilidade tanto ofensiva como defensiva.</text>
<text id="410000">Adquire a arte de combate "Ichimonji". Ichimonji realiza um golpe de espada sobre a cabeça. Causa dano à postura e recupera sua própria postura com um passo firme para frente.

O domínio dessa técnica é o cerne da força do estilo Ashina. Ao ser dominada, ela pode ser melhorada.</text>
<text id="410100">Adquire a arte de combate "Ichimonji - Duplo". Adiciona um golpe de espada após o Ichimonji. Causa dano à postura e recupera sua postura com um passo firme para frente.

O ataque subsequente previne contra-ataques. O Ichimonji de Ashina é aperfeiçoado com esse golpe</text>
<text id="411000">Adquire a arte de combate "Cruz de Ashina". Um ataque com saque veloz. É a técnica secreta do estilo Ashina. Seu uso custa brasões espirituais.

Manter uma postura firme permite contra-atacar num piscar de olhos. Faz um corte em forma de cruz no momento em que a espada é sacada. Sua intensidade é tal que pode até cortar o braço de um Shura.</text>
<text id="510000">Adquire a arte de combate "Golpes Hieráticos".

Usando golpes sucessivos de cotovelo e braço, lance ataques rápidos que causam dano e previnem contra-ataques. Os golpes combinam artes marciais e oração.

"Sem força, não é possível derrotar os inimigos de Buda."</text>
<text id="510100">Adquire a arte de combate "Golpes Hieráticos - Exorcismo". Adiciona um ataque finalizador aos Golpes Hieráticos. Realize ataques rápidos, causando dano e prevenindo contra-ataques. Depois, use um golpe mais pesado para concluir. Os monges Senpo usavam essa técnica para expurgar desejos mundanos. Contudo...  </text>
<text id="511000">Adquire a arte de combate "Chute Alto Senpo", em que uma série de ataques é iniciada com um chute alto. Um contra-ataque útil contra ataques amplos e aéreos, seguido de uma combinação de chutes.

Uma técnica refinada pelos reclusos de Senpo. O domínio do chute alto prova que a iluminação foi alcançada.  
</text>
<text id="511100">Adquire a arte de combate "Monge Elevado". A técnica secreta do estilo Senpo, adiciona cortes de espada e chutes adicionais ao Chute Alto Senpo.

A técnica não tem forma e os ataques variam de pessoa a pessoa. Para o Lobo, nada mais natural do que depender da Kusabimaru para realizá-la.</text>
<text id="610100">Adquire a arte de combate "Queda Sombria". Uma evolução do Impulso Sombrio, esta é uma técnica secreta do estilo Ashina Mushin. Após saltar com o Impulso Sombrio, faça um ataque giratório de espada ao cair. Perfure, voe e mergulhe. Utilizar o inimigo para saltar custa brasões espirituais.</text>
<text id="611100">Adquire a arte de combate "Passagem de Nuvens Espirais". Uma técnica de espada que libera poderosas ondas de vento. Seu uso custa brasões espirituais. O nome advém de um grande turbilhão de nuvens que se forma perto da nascente, a Espiral da Nascente. Tomoe via seu jovem mestre fitando saudosamente as nuvens espirais. Essa imagem era tudo para ela.</text>
<text id="612100">Adquire a arte de combate "Saque Mortal Fortalecido". Uma técnica que usa a Lâmina Mortal. Seu uso custa brasões espirituais. Ao se concentrar e sacar a Lâmina Mortal, é possível conjurar poder extra, resultando em um corte com mais alcance e potência. Saque a espada e libere sua devastação.  </text>
<text id="620000">Adquire a habilidade passiva "Ocultar Presença". Reduz a capacidade de um inimigo detectar aqueles em estado de furtividade.

Anular a própria presença é o que define um shinobi.</text>
<text id="620100">Adquire a habilidade passiva "Suprimir Som". Suprime ruídos de movimentação ao inibir a capacidade de um inimigo ouvi-los.

Mover-se em silêncio é parte daquilo que define um shinobi.</text>
<text id="630000">Adquire a habilidade passiva "Virtude". Aumenta a quantidade de sens obtidos e a frequência de itens liberados por inimigos.

Conforme o sumo sacerdote do Templo Senpo...

"Deve-se focar em feitos virtuosos e renunciar o acúmulo de riquezas."</text>
<text id="630100">Adquire a habilidade passiva "Virtude Irrefutável". Aumenta a quantidade de sens obtidos e a frequência de itens liberados pelos inimigos.

Conforme o sumo sacerdote do Templo Senpo...

"Deve-se focar em feitos virtuosos e renunciar o acúmulo de riquezas."
</text>
<text id="640000">Adquire a habilidade passiva "Remédio da Emma: Potência". Aumenta o efeito de cura dos itens.

Emma ensinou essa técnica ao Escultor há muito tempo. Memorizar o gosto melhora seus efeitos. Contudo, saber a técnica não deixa o gosto do remédio melhor.</text>
<text id="640100">Adquire a habilidade passiva "Remédio da Emma: Aroma". Aumenta o efeito de cura dos itens.

Emma ensinou essa técnica ao Escultor há muito tempo. Sentir o aroma do remédio e memorizá-lo melhora seu efeito. Mas ele continuará cheirando tão mal quanto.</text>
<text id="640200">Adquire a habilidade passiva "Remédio Shinobi: nível 1". Aumenta o efeito de cura dos itens.

 Conhecimento medicinal é vital para a sobrevivência de um shinobi. Ferir-se em batalha é inevitável.

A única forma de aprender é ser gravemente ferido várias vezes por oponentes valorosos.</text>
<text id="640300">Adquire a habilidade passiva "Remédio Shinobi: nível 2". Aumenta o efeito de cura dos itens. Às vezes o shinobi sobrevive ao que seria morte certa. Para isso, conhecimento medicinal é vital. A única forma de aprender é ser gravemente ferido várias vezes por oponentes valorosos.</text>
<text id="640400">Adquire a habilidade passiva "Remédio Shinobi: nível 3". Aumenta o efeito de cura dos itens. Um shinobi luta como um lobo solitário, sem a ajuda de outrem. Assim, conhecimento medicinal é vital. A única maneira de aprender tal técnica é ser gravemente ferido várias e várias vezes por oponentes valorosos.</text>
<text id="650000">Adquire a habilidade passiva "Carma Shinobi: Corpo". Aumenta o número máximo de brasões espirituais carregados.

Brasões são manifestações de remorso. Os arrependidos de suas ações são assombrados por muitos brasões. O shinobi que muito mata deve pagar por esses pecados com o seu corpo.</text>
<text id="650100">Adquire a habilidade passiva "Carma Shinobi: Mente". Aumenta o número máximo de brasões espirituais carregados.

Brasões são manifestações de remorso. Os arrependidos de suas ações são assombrados por muitos brasões. O shinobi que muito mata deve pagar por esses pecados com a sua mente.</text>
<text id="650200">Adquire a habilidade passiva "Carma do Escultor: Sangue". Aumenta o número máximo de brasões espirituais carregados.

Brasões são manifestações de remorso. Os arrependidos de suas ações são assombrados por muitos brasões. O sangue derramado na prótese se transforma em ferrugem permanente, uma prova do fardo do usuário.</text>
<text id="650300">Adquire a habilidade passiva "Carma do Escultor: Cicatrizes". Aumenta o número máximo de brasões espirituais carregados.

Brasões são manifestações de remorso. Os arrependidos de suas ações são assombrados por muitos brasões. Os pequenos cortes e cicatrizes da prótese são provas das inúmeras mortes que ela causou. </text>
<text id="650400">Adquire a habilidade passiva "Carma monstruoso". Aumenta a quantidade máxima de brasões espirituais carregados. Brasões são manifestações de remorso. Os arrependidos de suas ações são assombrados brasões. O monstro pode ter sido fadado ao carma de um homem. Herdar o carma das vítimas faz parte de ser um shinobi.</text>
<text id="660000">Adquire a habilidade passiva "Sopro de Vida - Luz".
Recupera vitalidade após um golpe mortal. Golpes mortais dão ao shinobi uma chance de respirar. O shinobi consegue acalmar o corpo e a mente através da respiração, mesmo durante uma execução. Isso possibilita execuções contínuas, sem intervalos.</text>
<text id="660100">Adquire a habilidade passiva "Sopro de Vida - Sombra".
Recupera vitalidade após um golpe mortal.

Golpes mortais dão aos shinobi uma oportunidade de respirar. Enfrentar batalhas com oponentes poderosos aumenta ainda mais esse momento de alívio.</text>
<text id="660200">Adquire a habilidade passiva "Sopro da Natureza - Luz". Recupera a postura após um golpe mortal. O estilo Ashina também tem técnicas para lutas em que o inimigo está em número maior. Após uma execução, é preciso expirar para expelir o remorso e reafirmar seu centro para recuperar a postura.</text>
<text id="660300">Adquire a habilidade passiva "Sopro da Natureza - Sombra". Recupera a postura após um golpe mortal. Um shinobi deve estar preparado para batalhas contra inimigos em maior número. Após uma execução, é preciso expirar para expelir o remorso e reafirmar seu centro para recuperar a postura. Enfrentar oponentes aumenta esse alívio.</text>
<text id="660400">Adquire a habilidade passiva "Olhos de Shinobi". Aumenta o dano causado à postura após um Contra-ataque Mikiri.

Os olhos de um shinobi seguem a lâmina prevendo seus movimentos. Manter a compostura mesmo temendo o gume afiado é a chave da vitória.  </text>
<text id="660500">Adquire a habilidade passiva "Devoção". Aumenta o tempo de efeito de um confeito budista ao ser usado.

Aqueles que demonstram devoção são agraciados com a proteção dos deuses por um período estendido.  </text>
<text id="660600">Adquire a habilidade passiva "Carpa Ascendente". Aumenta o dano causado à postura após repelir um ataque.

O estilo Ashina está arraigado ao fluxo das águas da nascente. Acredita-se que o ato de repelir uma lâmina é comparável à ascensão da carpa por uma cascata.</text>
<text id="660700">Adquire a habilidade passiva "Carpa Descendente". Por alguns segundos após repelir um golpe, aumenta o dano à postura do inimigo.

O estilo Ashina está arraigado ao fluxo da nascente. Acredita-se que o ato de repelir uma lâmina é comparável à descida da carpa por uma cascata.</text>
<text id="660800">Adquire a habilidade passiva "Água Fluente".

Reduz a quantidade de dano à postura quando atacado por inimigos com espada.

Como os rios, a força não deve ser combatida com mais força, mas deve ser redirecionada como o curso da água.</text>
<text id="670000">Adquire a arte de combate "Saque Mortal".

Uma técnica de espada que usa a Lâmina Mortal. Seu uso custa brasões espirituais. A Lâmina Mortal retalha inimigos deixando uma névoa nociva. Ela estende o alcance da lâmina. Usar a lâmina que não pode ser empunhada apenas o juramentado pode alcançar.</text>
<text id="671000">Adquire a arte de combate "Lampejo do Dragão". Um corte em alta velocidade a partir da postura de espada embainhada. Carregue para lançar ondas de vento. Seu uso custa brasões espirituais. Quando jovem, Isshin era um demônio com a espada, passando seus dias em busca de combates mortais. Ele costumava ponderar sobre como executar seus ataques, mas sua lâmina sempre se movia primeiro.</text>
<text id="672000">Adquire a arte de combate "Passagem Flutuante". Lança uma série de ataques que confundem o inimigo com seus movimentos coreografados. Apesar de ser uma arte de Ashina, é considerada herege, pois foi ensinada por uma forasteira. Sua mestra atravessou a Passagem Flutuante e desceu até Ashina. Seu nome era Tomoe.</text>
<text id="673000">Adquire a arte de combate "Mente Una". Desfere uma tempestade de ataques a partir da posição de espada embainhada. É tão rápido que a lâmina fica invisível. Custa brasões espirituais para usar. Deve-se focar sua alma no desembainhar da lâmina e nada mais, através disso, a velocidade dos ataques será sobrenatural. Somente alguém tão talentoso quanto Isshin seria capaz de executá-la.</text>
<text id="680000">Adquire a habilidade passiva "Técnica de respiração Mibu". Concede a capacidade de mergulhar e respirar debaixo d'água.

Desenvolvida pelo fundador do vilarejo de Mibu. Quem quiser se juntar ao cortejo deve dominar a técnica. Sem isso, não se pode encontrar o Dragão Divino.</text>
<text id="681000">Adquire a arte marcial shinobi "Golpe Mortal Antiaéreo". Uma técnica feita para deter um inimigo saltando.

Explora um inimigo pulando em sua direção e realizando um golpe mortal. A habilidade perfeita para um shinobi que queira obter vantagem no ar.  </text>
<text id="690000">Informação bloqueada</text>
<text id="690100">Informação bloqueada</text>
<text id="690200">Informação bloqueada</text>
<text id="690300">Informação bloqueada</text>
<text id="690400">Informação bloqueada</text>
<text id="699000">Informação bloqueada</text>
</entries>
</fmg>